[19再抽] 特區戰狼大戰挪帝

香港「雙學三子」黃之鋒等慘遭提名挪威諾貝爾和平獎，香港特首林鄭與政務司司長張建宗等雙雙表態反對挪威政府「干預內政」，表示「遺憾」。

林鄭僅一中國城市的市長，向挪威政府首相呼喊，地位不平等，易受歧視，估計其反對的效力不大。

最佳的抗議方式，是由香港愛國飲食界聯署聲明兩點為抗議挪威干預中國香港內政，由即日起，全港中西日食肆，全部制裁北歐三文魚，其中包括挪威。

有人會問：北歐其他國如瑞典丹麥冰島，與諾貝爾和平獎無關，為何也無辜遭到香港飲食業制裁呢？

答案是三文魚群由斯堪的納維亞半島方向南游，不會在魚頭上有印記哪條來自挪威、哪條來自瑞典，而且令瑞典丹麥等魚販也感受痛苦，就會指責挪威累死人，一併向挪威施壓。

香港特首辦可率先宣布，由即日起，「禮賓府」飲食招待，Menu 不會再包括北歐三文魚，雖然日本尚未就慰安婦、南京大屠殺、三年零八個月、侵佔釣魚台等事件向中港道歉，危機管理，禮賓府飲食單之三文魚暫仍採購自日本，直至另行通知。

香港可藉此「特區戰狼大戰挪帝」，奏出香港特區版一帶一路維護民族尊嚴序曲。